評前上司馬時亨「少少過份咗」

2019年01月24日

評前上司馬時亨「少少過份咗」

去年高鐵事故頻生，馬時亨被傳媒追問時發表「OK論」。

【本報訊】港大土木工程系副教授楊德忠雖工程出身，但原來曾加入政府出任財經事務及庫務局助理秘書長，上司更是今次處於沙中綫醜聞風眼的港鐵主席馬時亨。他評價馬時亨低估了沙中綫事件嚴重性，又指位高權重或令他說話「少少過份咗」。

相關新聞：再多3支鋼筋不合格

難忍政府風氣離巢

楊德忠是擁有前線工程經驗的學者，過往在海內外不同工程擔任顧問。2001年政府首次對外招募高級政務主任，全港有多達2,800人投考，僅得五人獲選，最終四人進入政府，毅然轉跑道的楊德忠是其中之一。

楊指當時獲委任為財庫局助理秘書長，處理全無經驗的財經事務，而時任局長就是馬時亨。不過楊指過往在顧問公司工作時，凡事都盡力爭取做到最好，但政府風氣卻「不求有功，但求無過」，最終因不適應，僅年多就決定離開。

對於昔日上司捲入沙中綫醜聞，楊德忠指馬時亨並非首位沒有工程背景的港鐵主席，「佢冇諗過個情況會壞到我哋𠵱家計到咁」。馬曾發表「OK論」，楊就指港鐵主席權力大，「發展商都睇住佢食糊」，認為「一個人行到呢個位，（說話）會少少過份咗」。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
港大副教授炮轟：洋專家武斷求其 一個樣本下定論恐弄污褲子拒視察

下一則
下一則
再多3支鋼筋不合格

再多3支鋼筋不合格
26宗商住戶索償全未獲賠
港大副教授炮轟：洋專家武斷求其一個樣本下定論 恐弄污褲子拒視察

鋼筋都係短咗少少